% !TEX root = report.tex

\chapter{Conclusion}
\section{Globale}
En conclusion, ce projet de refonte des automates à billets de la RATP permet de moderniser l'interface de ces appareils
datés en intégrant les normes actuelles de \textit{design} et d'ergonomie. 

Grâce à ce nouveau \textit{design}, l'interaction avec les distributeurs devient plus agréable et intuitive pour les
usagers, tout en fortifiant l'identité visuelle de la RATP.

A l'approche des Jeux Olympiques de Paris, cette refonte est essentielle et contribuerait grandement à combler les
attentes des nombreux visiteurs.

\section{Personnelle}
Personnellement, j'ai beaucoup appris de ce projet.

Premièrement, j'ai pu découvrir en profondeur les fonctionnalités de l'outil \textit{Figma}, que j'avais découvert avec
le module 120 sans en entrer dans les détails.

Deuxièmement, la réalisation d'un projet MVC de telle envergure m'a aidé à mieux structurer et concevoir mes projets de
programmation avec interface, autant GUI que TUI. Les principes appris dans ce projet m'ont d'ailleurs été très utiles
pour \og nettoyer \fg{} mon projet de programmation orientée objet, \textit{Spicy
Invaders}\footnote{\href{https://gitlab.com/wolfiy/spicy-invaders}{https://gitlab.com/wolfiy/spicy-invaders}}.

Enfin, la possibilité de réaliser ce projet en utilisant \textit{.NET 8} m'a permis de découvrir et d'expérimenter avec
des aspects du langage C\# que nous n'abordons pas en cours.